
                      Lo primero que se me pasó por la cabeza al ver esta película es que está hecha absolutamente para un público adolescente que no pase de los 17. Sin embargo los libros no creo que tengan un límite de edad tan marcado como el film. Los personajes están perfectamente escogidos para que gusten a las jovencitas, porque el actor Robert Pattinson no se ha lanzado a la fama con Crepúsculo pero como antes no había sido un vampiro "guaperas" que no hace daño a los humanos (anda que menudo vampiro) pues nadie se había fijado lo más mínimo en él. Las actuaciones son pésimas, sobre todo, la de Bella, que parece que se va a derretir de un momento a otro aunque sí destaco la actuación de su padre, en mi opinión de lo mejorcito de la película. Unos libros con una historia que más o menos encaja en una sociedad en la que los vampiros siempre se han visto como los malos, vale que la familia Cullen sea especial pero de ahí a brillar con el sol, vivir como si fueran unos humanos más (aunque vivan apartados y marginados del mundo...vamos, nada sospechoso) pues hay un trecho bastante largo. En definitiva, una forma de pasar el tiempo con los típicos tópicos de la adolescencia con actores que cuando pase el tiempo y quieran hacer películas más serias hasta les molestará enormemente que los encasillen en los papeles que los han lanzado a la fama y por los que no serían nadie.
        
            